小學禁用咪講課 聲稱會「阻住隔離班上堂」

【本報訊】日校老師每天都要講課數小時，有時需要使用擴音器輔助。不過有老師向《蘋果》投訴，其學校以「阻住隔籬班上堂」為由禁止用咪上課，令老師經常喉嚨痛和聲沙。教協稱每年都收到數宗教師被禁用咪的投訴，批評這些學校罔顧老師健康，有違職安局建議。

曾於上水鳳溪創新小學任教的陳老師（化名）表示，該校聲稱用擴音器會「阻住隔籬班上堂」。她已經盡全力大聲講課，學生仍會投訴聽不清楚。加上學校屬大班，她經常要大聲斥喝學生，「36個生番，我有幾大聲都冇用，成日都沙聲喉嚨痛。」

陳老師續指，曾有同事偷用咪上課而遭副校長召見入房訓話。她曾向校方要求用咪，對方卻索取醫生紙證明。普通科醫生則向她稱須經耳鼻喉科醫生確診聲帶有問題才可發證明，「但我只係沙聲喉嚨痛」。該校又不讓老師在上課時飲水，「話唔畀學生上堂飲水，所以老師要以身作則」，她曾偷飲被發現，又遭副校長「溫馨提示」。

鳳溪創新小學校長李淑賢(圖)回應稱，校舍屬大玻璃設計，隔音較差，老師用咪會干擾隔壁課室後排同學，故行政手冊列明「盡量避免使用擴音器」。若老師身體不適需要用咪須通知校方，長期使用須附上醫生證明。李強調不會禁止老師用咪，又稱多年來「無老師要求用咪而我哋拒絕」。李續稱，老師若身體不適可在上課時喝水，但要跟學生解釋，以免被誤會老師有特權。校方則鼓勵老師轉堂才喝水。

諗起我有位女miss用唔用咪都一樣咁大聲 真係好勁

渣ga
唔識用丹田發聲？

咁比學生飲水
老師咪可以飲水囉

明明有大細聲set
黃種人真係唔明d科技點work

華人賤種係唔可以掌權

用咪d miss阿sir特別廢真係有料既唔會用咪

不嬲支持白人管治亞洲

學生上堂唔比飲水
小學生唔係人黎？

怪獸校長比怪獸家長更加恐怖......

我間學校黎

水都唔比飲
香港個啲咩教育黎

識用丹田就去做歌手啦

正解 唔明班老師點諗

巴打認唔認得個低能校長

個校長食唔食橙皮

叫過我入office鬧

你係邊屆

同鳳溪中交過手。。。。
唉。。。

你做埋我個份